部分 Vpn 決定關閉香港伺服器 擔心國安法影響用家安全

⋯據報導指，美國的 IPVanish 和 Private Internet Access，以及加拿大的 TunnelBear 都宣佈將會關閉香港伺服器，其中 IPVanish 在網誌中提到，目前他們已經關閉在香港的 VPN 伺服器並終止在香港的營運，他們解釋，國安法令原先作為網絡自由堡壘的香港，遭到與中國一樣嚴格的互聯網限制，而他們為了保障香港用家的自由，在目前視香港和中國成為一體的情況下，不得不作出這個決定。Private Internet Access 亦表示新法例對用戶和香港居民帶來風險，因此會抹消和關閉香港伺服器⋯⋯

tunnelbear 好好人，
送咗幾個月 VPN 畀我用，
開心使用中